(新手上路) Vw DSG波箱控制/保養

買左架二手golf gt
第一次用DSG 唔太熟
頭幾次揸個時
一比油 一波上二波
有少少震
上到二波 就順番 唔會有震
揸左一排 熟左少少
比油就會細力少少 順住上
就少左震既情況好多
想問下大家起步會點架？

新手post 有咩錯唔好怪

上到2波先踩深啲，因為一波太短

二波因為個clutch未放哂，深油就會震

等個轉數上番啲再踩就無問題

想起得快就一開波就踩深啲，令到佢一波轉數上高啲先轉二波

用s波輕鬆解決

揸得 DSG 就踩快D
唔好妹下妹下搞到半離合

多數一開就踩深會大機會震
反而慢慢踩
去到8-12公里轉二波就無震

一起步就踩？

DSG 起步要 Clutch in 會有 delay
等架車一郁就可以踩快小小上 D3
如果用 Auto hold 就踩輕半秒再踩深

震一震果下
好掛住個DSG波箱

利申mk6

唔好搞咁多野 dsg遲早都會死

利申：過年前先換左一次波箱電腦

新車最後返幾年廠，佢啲software都幾多bug，唔返去update新電腦software容易啲死。

爸打可以講下做咩死左？

DQ200 真係唔可以 chip
因為本身 stock 已經到左 design limit

行行下無lala出左個士巴拿個圖案 死呢d通常無原因 12年車 行三萬七

好彩我架11年GT 過10萬咪都未有事

同埋1-2波震係一時時
有時係揸左成個鐘先會黎

11年 GT
我最近發覺係上左二波
唔夠力 e.g.得7-9km 就會震
反而12-15佢先轉二波又唔會震
Sorry for 1999

士巴拿唔係叫你返廠做定期service咩？

死波箱應該出齒輪

係電腦出左問題先會有士巴拿圖案 ？

應該有句野
例如service now咁

Tiguan2 個波箱有冇伏？

所以Tiguan2都係濕六
有油浸住

GT想換鈴
黑色車
拎咩鈴好？